[{"date": "21/08/2017 17:50", "text": ["por ", "\n", "\n", "RIO \u2014 Uma professora foi agredida por um aluno de 15 anos dentro de uma escola, no munic\u00edpio de Indaial, em Santa Catarina, nesta segunda-feira. Segundo Marcia Friggi, de 52 anos, o adolescente desferiu socos contra ela ap\u00f3s ser expulso de sala por mau comportamento.", "Em uma publica\u00e7\u00e3o em seu Facebook, Marcia compartilhou fotos de seu rosto machucado e relatou o di\u00e1logo com o estudante antes da agress\u00e3o.", "\"Ele estava com o livro sobre as pernas e eu pedi: 'Coloque seu livro sobre a mesa, por favor'. 'Eu coloco o livro onde eu bem quiser'. 'As coisas n\u00e3o s\u00e3o assim'. 'Ahhh, vai se f*'. 'Retire-se por favor'. Ele levantou para sair, mas no caminho jogou o livro na minha cabe\u00e7a. N\u00e3o me feriu, mas poderia. Na dire\u00e7\u00e3o eu contei o que tinha acontecido. Ele retrucou que menti e eu tentei dizer: 'Como, menti? A sala toda viu'. N\u00e3o deu tempo para mais nada. Ele, um menino forte de 15 anos, come\u00e7ou a me agredir. Foi muito r\u00e1pido, n\u00e3o tive tempo ou possibilidade de defesa. O \u00faltimo soco me jogou na parede\", relatou.", "A professora afirmou estar \"dilacerada\" com o que aconteceu.", "\n", "\n", "\"Estou dilacerada por ter sido agredida fisicamente. Estou dilacerada por saber que n\u00e3o sou a \u00fanica, talvez n\u00e3o seja a \u00faltima. Estou dilacerada por j\u00e1 ter sofrido agress\u00e3o verbal, por ver meus colegas sofrerem. Estou dilacerada porque me sinto em desamparo, como est\u00e3o desamparados todos os professores brasileiros. Estamos, h\u00e1 anos, sendo colocados em condi\u00e7\u00e3o de desamparo pelos governos. A sociedade nos desamparou. A vida\", escreveu.", "A publica\u00e7\u00e3o de Marcia j\u00e1 ultrapassou os 36 mil compartilhamentos. Nas mensagens, palavras de apoio \u00e0 professora. \"Perderam os limites. Sinto muito, professora\", escreveu uma pessoa. \"Os valores cada dia mais se perdem entre filhos sem educa\u00e7\u00e3o e pais omissos ou no m\u00ednimo incentivadores desse tipo de rea\u00e7\u00e3o\". \"Melhoras a voc\u00ea, guerreira\".", "A Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Indaial informou que o caso est\u00e1 sendo \"averiguado\" e que s\u00f3 ir\u00e1 se pronunciar ap\u00f3s uma \"avalia\u00e7\u00e3o completa da situa\u00e7\u00e3o\". Durante a tarde, o Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o Ozinil Martins de Souza esteve na unidade escolar para conversar com a dire\u00e7\u00e3o. Procurada pelo O GLOBO, a professora Marcia Friggi ainda n\u00e3o retornou \u00e0s mensagens.", "J\u00e1 recebe a newsletter di\u00e1ria? ", "\n", "\n", "Acesse sua caixa de e-mail e confirme sua inscri\u00e7\u00e3o para come\u00e7ar a receber nossa newsletter.", "Em destaque agora", "Brasil", "Disputa por duas vagas come\u00e7ou com quatro nomes em empate t\u00e9cnico", "Brasil", "No Rio, 36% dos eleitores de Rom\u00e1rio declaram prefer\u00eancia por Bolsonaro", "Brasil", "Campanha de deputado federal sustenta que eventos se transformaram em uma \u2018farsa\u2019 com \u2018hipocrisia\u2019", "Esportes", "Mais lidas", "\n", "\n", "\n", "\n", "\n", "\n", "\n", "\n", "\n", "\n", "Por\u00e9m, voc\u00ea \u00e9 nosso convidado para ler 20 mat\u00e9rias a cada 30 dias no site.", "Tenha acesso ilimitado", "J\u00e1 \u00e9 assinante? ", " ", "\n\u00a9 1996 - 2018. Todos direitos reservados a Editora Globo S/A. Este material n\u00e3o pode ser publicado, transmitido por broadcast, reescrito ou redistribu\u00eddo sem autoriza\u00e7\u00e3o.\n"], "title": "Professora \u00e9 agredida por aluno ap\u00f3s expuls\u00e1-lo de sala: 'Dilacerada'"}]